點解耶蘇受難日每年都唔同時間？

想問吓點解耶蘇受難日每年都唔同時間？
即係每年都唔係見證緊二千年前耶蘇復活？
咁啲耶撚做乜成日水人復活節見證耶蘇復活？
好似1月3號先慶祝倒數新年咁反智？

問許志安

復活節（拉丁語：Pascha），又稱主復活日，是基督教的重要節日之一，最初定在猶太人逾越節之後的星期日，但教會在4世紀第一次尼西亞公會議決議不用猶太曆，於是改定為每年春分月圓之後第一個星期日。

咁12月25都唔係耶穌出世啦

我想放假姐，關我撚事咩

咁即係唔係慶祝耶蘇復活？

12月25唔係耶蘇出世，咁24號平安夜點解要報佳音傳播耶蘇出世嘅消息

耶撚真係on9個上帝代理人幾時死都要拗一餐

唔係想笑你，常識差唔緊要。
自己上google大把information慢慢睇 啦好心就。